<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_name">Halqa</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="str_lotin">O\'zbek tili lotin</string>
    <string name="str_kirill">Ўзбек тили кирилл</string>
    <string name="str_til_tanlash">Tilni tanlang</string>
    <string name="str_davom_etish">Davom etish</string>
    <string name="str_biografiya">Akrom Malik 1991 yilda Toshkent viloyati Piskent tumanida tug\'ilgan. Toshkent davlat milliy universiteti magistri, Alisher Navoiy ijod bilimdoni, Halqa, Jangi va yana bir necha kitoblar muallifi</string>
    <string name="str_akrom_malik">Akrom Malik</string>
    <string name="str_kitoblar">Kitoblar</string>
    <string name="str_audio">Audio</string>
    <string name="str_halqa">Halqa</string>
    <string name="str_bob_lotin">bob</string>
    <string name="str_abdukarim_mirzayev">Abdukarim Mirzayev</string>
    <string name="str_32_bob_halqa">32 bob</string>
    <string name="str_jangchi">Jangchi</string>
    <string name="str_14_bob_jangchi">14 bob</string>
    <string name="str_text">“O’qilayotgan kitoblar” bo’limi xozircha bo’sh</string>
    <string name="str_davom_ettirish">Davom ettirish</string>
    <string name="str_dic_halqa">Halqa qissasi minglab o’zbek kitobxonlari qalbidan joy oldi. Unda iymonli insonning hayot mashaqqatlarini yengib g’olib bo’lishi, matonatning yuksak mukofoti haqida so’z boradi. Qissasidagi voqealar oxirgi yuz yillikda bo‘lib o‘tadi. Qahramonlar qismati sizni goh Malayziya, goh Hind ummoni, goh Hind o‘lkasi, Afg‘on sahrolari, qadim Turkiston zamini, Bolqon yarimoroli va Uyg‘ur diyorlariga yetaklaydi. Asar iymon va kufr, mo‘min va shayton orasidagi kurash, zolimning halokati, mazlumning saodati haqida hikoya qiladi.
Yer yuzining turli nuqtalarida bo’ladigan voqealar yoritilgan bu qissaning navbatdagi nashri kitobxonlarimiz uchun yaxshi hadya bo’ladi degan umiddamiz.</string>
    <string name="str_dic_jangchi">Jangchi qissasi qadim Falastin, Shom va Isroil o‘lkalarida kechgan tarixiy voqealardan so‘zlaydi. Ushbu qissa o’z motivi bilan o’zbek adabiyotida yangi yo’nalishni ochdi. Payg’ambarlar – xalqning najodkorlari haqidagi timsollar zamonaviy adabiyotimizda deyarli uchramaydi. Qahramonlar boshidan kechgan fojialar va ularning sabablari hech qachon eskirmaydi. Roqib, uning onasi Ashua, zolim hukmdor Jolut, unga qarshi kurashgan, asl kasbi cho’pon bo’lgan Tolut haqidagi bu qissa kitobxonlarning sevimli asarlari qatoridan joy olib ulgurdi. O‘quvchi “Jangchi” qissasidan bugungi kuni uchun ibrat ola bilishidan umidvormiz. Asarning alohida kitob bo’lib nashr etilishi o’quvchilarni xushnud qiladi deb ishonamiz.</string>
    <string name="str_saqlab_qo_yilganlar">Saqlab qo’yilganlar</string>
    <string name="str_author">Muallif:</string>
    <string name="str_read">O\'qidi:</string>
    <string name="str_shams_solih">Shams Solih</string>
    <string name="str_reading_book">Kitobni o\'qish</string>
    <string name="str_rate_book">Kitobga baho bering</string>
    <string name="str_saqlangan_kitoblar_bo_limi_xozircha_bo_sh">“Saqlangan kitoblar” bo’limi xozircha bo’sh</string>
    <string name="str_15">15</string>
    <string name="str_00_00">00:00</string>
    <string name="app_shior">Bugun mohiyatga qaytish fursati keldi, millat o\'zligini tanishga intilarkan, albatta, Xudoni tanishga majburdir.</string>

    <string name="str_biografiya_kirill">Aкром Малик 1991 йилда Тошкент вилояти Пискент туманида тугъилган. Тошкент давлат миллий университети магистри, Aлишер Навоий ижод билимдони, Ҳалқа, Жанги ва яна бир неча китоблар муаллифи</string>
    <string name="str_akrom_malik_kirill">Aкром Малик</string>
    <string name="str_kitoblar_kirill">Китоблар</string>
    <string name="str_audio_kirill">Aудио</string>
    <string name="str_halqa_kirill">Ҳалқа</string>
    <string name="str_bob_kirill">боб</string>
    <string name="str_abdukarim_mirzayev_kirill">Aбдукарим Мирзайев</string>
    <string name="str_32_bob_halqa_kirill">32 боб</string>
    <string name="str_jangchi_kirill">Жангчи</string>
    <string name="str_14_bob_jangchi_kirill">14 боб</string>
    <string name="str_text_kirill">“Ўқилаётган китоблар” бўлими хозирча бўш</string>
    <string name="str_davom_ettirish_kirill">Давом эттириш</string>
    <string name="str_dic_halqa_kirill">Ҳалқа қиссаси минглаб ўзбек китобхонлари қалбидан жой олди. Унда иймонли инсоннинг ҳаёт машаққатларини енгиб ғолиб бўлиши, матонатнинг юксак мукофоти ҳақида сўз боради. Қиссасидаги воқеалар охирги юз йилликда бўлиб ўтади. Қаҳрамонлар қисмати сизни гоҳ Малайзия, гоҳ Ҳинд уммони, гоҳ Ҳинд ўлкаси, Афғон саҳролари, қадим Туркистон замини, Болқон яримороли ва Уйғур диёрларига етаклайди. Асар иймон ва куфр, мўмин ва шайтон орасидаги кураш, золимнинг ҳалокати, мазлумнинг саодати ҳақида ҳикоя қилади.
Ер юзининг турли нуқталарида бўладиган воқеалар ёритилган бу қиссанинг навбатдаги нашри китобхонларимиз учун яхши ҳадя бўлади деган умиддамиз.</string>
    <string name="str_dic_jangchi_kirill">Жангчи қиссаси қадим Фаластин, Шом ва Исроил ўлкаларида кечган тарихий воқеалардан сўзлайди. Ушбу қисса ўз мотиви билан ўзбек адабиётида янги йўналишни очди. Пайғамбарлар – халқнинг нажодкорлари ҳақидаги тимсоллар замонавий адабиётимизда деярли учрамайди. Қаҳрамонлар бошидан кечган фожиалар ва уларнинг сабаблари ҳеч қачон эскирмайди. Роқиб, унинг онаси Ашуа, золим ҳукмдор Жолут, унга қарши курашган, асл касби чўпон бўлган Толут ҳақидаги бу қисса китобхонларнинг севимли асарлари қаторидан жой олиб улгурди. Ўқувчи “Жангчи” қиссасидан бугунги куни учун ибрат ола билишидан умидвормиз. Асарнинг алоҳида китоб бўлиб нашр этилиши ўқувчиларни хушнуд қилади деб ишонамиз.</string>
    <string name="str_saqlab_qo_yilganlar_kirill">Сақлаб қўйилганлар</string>
    <string name="str_author_kirill">Муаллиф:</string>
    <string name="str_read_kirill">Ўқиди:</string>'
    <string name="str_shams_solih_kirill">Шамс Солиҳ</string>
    <string name="str_reading_book_kirill">Китобни ўқиш</string>
    <string name="str_rate_book_kirill">Китобга баҳо беринг</string>
    <string name="str_saqlangan_kitoblar_bo_limi_xozircha_bo_sh_kirill">“Saqlangan kitoblar” bo’limi xozircha bo’sh</string>
</resources>